# Полиформальдегид
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [SGM](sc.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Полиформальдегид** — русскоязычный термин. **Polyoxymethylene** — англоязычный эквивалент.</small>

**Полиформальдеги́д** (полиоксиметиле́н, полиацеталь, англ. Polyoxymethylene (POM) (—Н₂С—О—)n — продукт полимеризации формальдегида с молекулярной массой: 40 ‑ 120 тыс. Белый кристаллический порошок с температурой плавления около +180 ℃, характеризуется высокой стабильностью, сохраняет жёсткость и механическую прочность до +120 ℃, стоек к истиранию, ударным нагрузкам, к органическим растворителям и маслам, хорошо поддаётся обработке. Плёнки из полиформальдегида очень прочны. Полиформальдегид подвержен гидролизу кислотами и окислению, например, в присутствии хлора.

Полиформальдегид в заготовках для дальнейшей механической обработки (листы, стержни, втулки) выпускается с различными наполнениями (стекловолокно, смазка, эластомер, дисульфид молибдена) повышающими эксплуатационные свойства полимера. Различные компании‑производители выпускают его под несколькими торговыми марками, такими как Delrin, Celcon, Duracon и Hostaform.

**Использование**

Полиформальдегид используют в качестве заменителя металлов и сплавов в конструкциях: для изготовления шестерён, вкладышей подшипников скольжения, деталей автомобилей, корпусов бытовой техники, электротехнических деталей и арматуры.

Полиформальдегид может также применяться для получения волокна.

Заготовки из полиформальдегида, благодаря физиологической безвредности и устойчивости к дезинфекции и стерилизации, нашли широкое применение в пищевом оборудовании и медицине. Также полиоксиметилен используется в ортопедической стоматологии в качестве материала для изготовления каркасов бюгельных протезов.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Structures, gears, materials (SGM)](sc.md)】**<br> [Гермоконтейнер](гермоконтейнер.md) ~~ [Датчик](sensor.md) ~~ [Задел](margin.md) ~~ [Изделие](unit.md) ~~ [Испарение материалов](matc.md) ~~ [Кавитация](cavitation.md) ~~ [КЗУ](cinu.md) (ВБУ КТ) ~~ [КХГ](cgs.md) ~~ [Контейнеры для транспортировки](ship_contain.md) ~~ [Крейцкопф](crosshead.md) ~~ [Номинал](nominal.md) ~~ [ПУС](lag.md) ~~ [ПНА, ПОНА, ПСНА](devd.md) ~~ [Резерв](reserve.md) ~~ [Слайс](слайс.md) ~~ [ТСП](tsp.md) ~~ [Типичные формы КА](sc.md) ~~ [Толкатель](толкатель.md) ~~ [Унификация](commonality.md)|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Polyoxymethylene>


## The End

end of file
